斥港府只顧推電競 遊戲業促增資源助發展

香港電競音樂節將於8月舉行，有本地遊戲業界批評政府將資源單單放在電競上，而忽略本地遊戲產業的發展，要求政府將政策重心放回本地創意產業，投放更多資源予產業發展。

香港遊戲產業協會理事會主席施仁毅批評，政府只將資源放在電競音樂節是本末倒置，無助本地創意產業發展。他指，院校現時有關遊戲創作的教材落伍，而且「教Game嘅老師可能本身都唔玩」，根本不熟悉實際運作，學生需依靠在職培訓，才可跟上行業的變化，但本地企業缺乏資源提供實習機會。

遊戲奇蹟有限公司創辦人王文暉就指，新遊戲推出後，宣傳其實非常重要，他批評港府不會資助本地企業宣傳，未有像其他地方的政府一樣重視，如支持遊戲公司到外地參展，以吸引更多客群等。

開放機舖牌仲好啦

電競

唔係好明,如果無理解錯姐係普通遊戲VS電競?
站係政府同商業立場發展電競應該好過普通遊戲,因為電競多數強調公平競技,觀賞性好高,吸引倒好多人睇,例如一年舉辦好多相關比賽,入場費+轉播果D製造倒好多商機同話題

叫條撚樣睇下自己gameone旗下d game再講野

人唔笑狗都吠，講咁多都係想要錢姐

尋晚發夢問咗個做遊戲嘅朋友，點解今次咁高調
對方話佢發夢時候聽聞有內幕

傳說中，呢個電競音樂節非常神秘
旅發局搞呢單嘢嘅時候完全冇同本地遊戲業界溝通
成件事由出標書、投標、中標全部都低調到冇人知
中標嘅公司亦唔係做開電競嘅大公司嚟
成件事一直只係聽到樓梯響，突然就話有人中咗成千萬嘅標

中咗標之後，活動搞手完全冇邀請或通知本地遊戲界
只係搵咗幾個亞運電競項目會出現嘅遊戲重點sell就算
好明顯係有人想益自己友

我夢入面個friend仲話
香港遊戲業界呢幾年不斷搵緊機會推廣本地遊戲
但次次都係攞到d雞肋嘢，政府從來唔撐亦冇幫手
今次突然大力推動，但竟然只係益某d有關係嘅人
完全跳過曬一直求救緊嘅業界
所以咪嬲到全部上去立法會嘈囉

嘈有咩用
垃圾會做到d 咩
你唔係奶共就一元都無

電莖吮手

香港變晒大陸啦
政府D錢可以直接益自己友都可以冇事
樣都唔洗做

幾百億都係咁玩, 千零萬呢D小數目邊有人理

電競養到幾多人？ 選手，教練，旁述
遊戲開發行業先養到一大堆人
IT 狗，artist，marketing，sales 等等好多好多

響業界角度應該真係發展遊戲開發行業 好過發展電競
何況你搞得好個遊戲行業，養大左D 公司，D 公司要搞宣傳自然會搞電競
而家你連間公司都養唔大，無GAME，搞電競可以搞咩GAME？ 咪又係搞人地出果D LOL 益非本地公司

估到係咁

真係寫GAME果D唔洗問政府拎FUNDING 自己搞得掂
你睇神抄有冇攤大手問政府拎錢

電競音樂係乜撚野黎 ？

爆漿瀨尿牛丸
一睇就知亂吹呃標

你電玩底就話你無音樂
你音樂底就話你無電玩

得番嗰「一」間公司先中到標

聽講今次個電競音樂會全部係某一間大陸公司代理嘅遊戲
即係旅發局攞香港納稅人嘅錢幫大陸遊戲公司賣廣告囉....

根本成件事就係要俾「一」間公司中
成千萬由港豬口袋攞出嚟袋袋平安
然後攞嚟宣傳果「一」間公司
又食又Ling，真係和味

Amaz stream緊果陣話政府搞果陣有搵過佢 不過佢冇理到

amaz開台有講搞手有去搵過佢問意見
amaz既感想係呢班友have no idea what they are doing

推廣流動遊戲產業，又會被批評鼓吹青少年及兒童沉迷此類遊戲

乜鳩電競音樂節
電競就電競
音樂就音樂
扯埋一齊做乜鳩？？

咁醉翁之意不在酒
no idea亦係正常

amaz冇講錯喎

正如地區中秋/回歸/新春晚會請魯振順/王俊棠/呂珊/牙醫鏗/mag lam/昆哥唱歌一樣，做大budget d錢，等自己人收行政費都大舊左。

估計就係怕d人操話教唆 / 鼓吹小朋友打機啦
你睇CCTVB同港台，拍親講打機嘅節目
九成都係話打機教壞細路，打機會令個細路劈死父母
再唔係就話，自閉仔同毒撚先會打機
打機冇前途，打機會冇女
加番音樂會戴番個頭盔啫

推

Gameone出名代理或營運廢

咪又係一堆垃圾係到打lol

scamaz

初頭都叫做有自己開發過GAME
2000年：同年併購了《哆啦A夢大富翁》開發小組及電腦遊戲雜誌《PC Game Weekly》。
2000年：推出自行研發連線遊戲《求婚365日II》，並簽明星張柏芝為遊戲代言人。
2002年：推出香港首套自主研發 MMORPG《古龍群俠傳網絡版》，並簽著名女子組合Twins為代言人。
2002年：推出香港首套由漫畫及電影改套城市警匪 MMORPG《古惑仔online》。

我都好想係依個緊逼、急速既香港
有多d多元化既遊戲玩下

佢搞個節推動到d 咩 咪又係送錢比人
以為掉幾千萬搞個event 就當推動左

屌 又係成班mk 仔係到打機

咁不如直接開賭場啦

屌你老母gameone創辦人 食屎喇

作為遊戲玩家, gameone 廢係大家認同
但如果要搵本地遊戲公司出聲，gameone 廢還廢，搵佢出黎講野合情合理
唔通搵羅冠聰出黎講野咩 佢識打機，但識鬼遊戲開發同遊戲業運作咩

btw....呢個post 引哂成班連登仔以為打機＝做遊戲業

利申： 日日打機 ＋ 發夢夢見過響遊戲公司返工

電競音樂節
音競

起碼都叫做上市公司

Gameone正食屎狗
代理親啲game 都比佢死
活動全部呃錢

有經驗既廢人
多一個嫌多
佢得閒做代表
不如得聞搞好GO既game先

外國誇國大遊戲老公司
絕大部份製作人都係遊戲迷黎
想遊戲好玩
必需要多員工係真心喜歡打機
測試遊戲同修改遊戲係好重覆性高既事
無興趣做你好難做到好野出黎

所以點解香港遊戲業落後外國咁多
就係一堆搵快錢既生意人
請左堆唔喜歡打機既員工搞遊戲

要娛人先要娛己
對自己搞既野都無興趣
係好難娛樂到其他人
隻game有冇heart去做定交行貨
玩一陣就feel到

上市後股價插水

call ICAC 啦，屌

gameone d game好多都係代理大陸game
反而橙仔果D代理韓game多
D大陸game多數完全pay to win,反而D韓game比較強調自食其力(商城好少直接有過份勁既野賣)

你又知香港本地遊戲業從業員無誠意？
其實有無諗過
做game 係一樣極大投資O既野黎
even 成日講mobile gmae 開發成本低，個投資都其實係好大(點都一定大投資過手機app)
響玩家成日講開發人無heart 無heart 之際
其實係無數遊戲業從業員O既心血，只係人地target O既 market sector唔係你
而你地成日講O既有heart 之作，只係tag 中你地呢個market
仲有，隻隻game 都做到everything perfect O既(例如diablo 3 好似做左8－10年），一係有超大支水喉射住，一係執左啦
公司都執左，仲點做遊戲俾你玩？唔洗開飯？
唔好當正玩free game 係道理啦

雖然gameone D game 好撚垃圾，我認同
但佢講正苦唔將D 錢派去本地遊戲業界，而派去電競係ON 9
呢方面我好同意
利申： 發夢返工果間公司唔係gameone

而家全部都係手機GAME
剩返高登online

搞game嘅有熱誠唔否認
但的確有好多人只係打算搵快錢

呢樣我同意
但唔好忘記香港嘅game player出名轉game快

隻game又要free又要唔課金又要多event更新得快又要好玩，錢從何來？
一係不如而家同你講，有隻好game
無paid to win
更新好快
營運超好
但要你每個月俾兩舊水月費
你睇下邊個玩

從之前MARIO run 個買斷制幾多人鬧就知
呢個世界d人根本係又要玩game又唔想俾錢
要俾錢買game即刻有一堆人不了啦
(在此我唔討論MARIO run 係唔係好game)

巴打又唔好一竹竿打一船人
更新快、營運好、冇paid to win嘅都有人俾緊錢玩
起碼我自己就係俾緊錢嘅其中一個
我支持月費制，一次過買斷嘅game
不斷引你課金果d搵笨嘢，由得班屌唔醒嘅傻仔繼續自High啦

其實連登有好多巴打上Steam買Game
我覺得件事冇想像中咁灰
屌糞Game多多要求又要免費嘅果班個腦食咗屎啫
佢地要投訴、要嘈嘅梗會捉到注意力㗎啦
咩行業都有呢d濕鳩客㗎啦，你問做服務業嘅巴打就知

撈埋一齊 搞音競呀笨

漏咗個節字

應該係音競節

我明
我自問都係上steam 買game, 會俾錢玩GAME O既人
但有時唔係得我同你同連登仔俾錢就養得起一間開發公司
肯俾錢未玩之前已經買左隻GAME O既population 太少
根本養唔起個業界
你睇十幾年來online 市場就知
從以前O岩O岩有online game 少選擇
得果D 咩天堂1 呀, 龍族呀, 萬之之王呀果D
果陣個個都俾月費架
好似賺到錢WOR 係咪?
但當ONLINE GAME 多左, 個餅大左, 但俾錢O既population 根本養唔起個market, 就變成free to play, 商城制, 又work wor
你就明好多人唔願俾好多錢買GAME 玩, 可能玩耐左先會俾錢

再而家手機GAME 市場
叫你未玩隻GAME 之前課左先, 係呀, 有hardcore player 會肯
但hardcore player 唔夠養呢個行業呢

可能你地一直覺得O既某D 19 手機GAME
人地間公司每個月支出都幾球架
你估真係做隻手機GAME 成本好低

點解香港科研咁廢，咪就係唔肯用 linux 導致

香港根本好少真正打機既人

仲以為係音game比賽

坐低撳下鍵盤就話做運動

1. 呢壇野係公開招標
2. 有幾間國內同本地電競公司都有入標
3. 做開電競既大公司? 你唔係講鍾生果間先係電競大公司呀化? 大把人比佢做得好啦佢識條撚咩
4. 如果你有見過D標書就知人地幾撚專業, 份野差唔多二百頁, 我敢肯定呢班所謂業界既人根本唔係果個級數, 係差幾十條街
5. 明明旅發局項目, 係要搞壇野推廣香港, 用電競做題材, 成班人衝出黎鳩叫做乜撚野? 旅發局幾時要做埋生產力同創科既野?

你個frd 井底就咪出黎吠啦, 成班所謂業界人走出黎叫春, 呢班人根本同市場脫節, 唔該唔好整臭遊戲業個朵啦, 難怪比人話香港遊戲業乜乜柒柒

巴打點解咁肯定咁講得出紅字內容？似乎你好清楚？不如講多少少

無謂講到咁盡，有興趣可以上網research 上述幾間有發言公司出過乜野game
就算gameone都被淘汰緊
我認同政府可以做多D野幫業界，例如資助遊戲公司到世界各地參展交流
但講到欠撚左你咁，喂，商業活動黎架，成日講韓國政府，韓國政府都收緊水啦，因為資助太多變相助長一堆渣流攤公司出現

搞西咩。哂氣

巴打，都係果句，香港舊時代果D game 公司響我地廣大遊戲玩家眼中有幾唔掂我相信大家都明，唔需要不斷重覆啦 我唔係想幫佢地護航
你話果幾間公司ON 9 我亦都唔反對
但真係唔好講到香港整個遊戲行業都係果幾間公司咁囉

但我同意O既係正苦如果要選其中一樣野去派錢
資助電競定資助本地遊戲業
我會講個成效當然係本地遊戲業，仲要係呢幾年新開O既細規模果D
做一隻連登仔講O既有HEART O既 game，even 手機game O既開發成本同營運成本幾貴我諗無幾多個連登仔知

無本地遊戲行業，你不斷推電競推極咪又係益左人地國家D game，一個電競行業養到多人D 定係本地遊戲行業養到多人D？

當然作為一個日日打機打左廿幾年O既人同曾經係遊戲行業O既人，我當然希望佢why not both 啦

香港當然有成功既遊戲公司, 不過冇出黎叫春, 所以我係話出黎叫春果班on9
你可以講政府支持不足, 但同八月壇野係兩回事, 人地旅發局係搞個節目推廣香港, 係咁屌人地唔識做, 冇咨詢業界, 其實你地憑咩呢?
即係點呀, 如果旅發局搞個音樂節, 叫世界各地歌手黎, 跟住去屌人做乜唔將資源放係培育本地歌手呀? 咁撚得意

香港真係要做, 要由教育做起, 引入外國遊戲製作課程
繼而發展業界, 引入大陸人材係最快但又會比人屌
其實香港向來都唔缺乏資金, 但唔該大家望下手上既作品, 再望下出面, 問下自己有乜優勢, 點提高自己競爭力, 有資金就解決到? 喂, 扔二千萬係香港做隻game你估做到乜出黎

而家做game一定係全球化去做。然後你整一隻擺得上枱嘅中型game淨係開發都幾球野，然後你仲要做promotion，果度又幾球野，屌，但係老實講你邊夠錢同人搶SOV? 仲要人地出親都係有IP嘅Game，推介game嘅website同google/Apple緊係serve啲大廠啦，鬼黎理你咩。所以香港遊戲界係死得。 台灣都愈來愈少開發商。

google apple 推薦遊戲係睇game唔係睇公司, 當然你要識搵到佢同埋有技巧地sell

SOV未去到有錢就搶晒既, 你有幾舊要做兩三個地區宣傳絕對無問題
問題在於有冇咁既人材，香港有幾多人真正參與過一線遊戲項目，月營收幾千萬既項目

巴打呢樣啱
本地遊戲公司唔係唔想做好game
問題係，錢從何來？
(當然有公司營運都廢就另一件事，我而家講game開發)
人地外國都話有startup fund
香港？算9數啦

二千萬production呀幾時有講marketing
你又計下二千可以請幾多人燒幾耐呀，有乜高見？

osu ar

香港電莖，笑撚死人，發夢可以打機搵食

咪話左2千萬做development 都未必夠燒囉
當然要睇你做邊種game
Target market係咩
我剩係想point out 唔係剩係香港唔夠遊戲業專材咁簡單，錢都係問題
如果你係都要咁武斷覺得香港只係得人材唔夠一個single problem 嘅，咁好啦你覺得點就點
Btw 你講做game點可以唔計marketing 成本同後續營運成本
我話知你隻野做得幾好，無宣傳邊有人知

呢壇野鐘共好似唔中標
嬲到仆街